## Ответы на вопросы

1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

 - var отличается от let и const тем, что var считается обьявленной переменной вне зависимости от места ее обьявления в пределах всей функции и возвращает значение undefined до строки с присвоением значения. let/const имеют блочную область видимости и не могут быть использованы до момента их обявления/инициализации.

 - Одно отличие между let и const: let в процессе выполнения программы позволяет изменить свои данные, а const c момента инициализации содержит в себе неизменяемые данные - попытка перезаписать ей значение будет ошибка.

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

 - var обьявляется в начале исполнения функции и не имеет блочной видимости, т.е значение var выходит за пределы блоков if, for и подобных, что влечёт за собой возникновение неявных ошибок.